<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>双绞麻痹</title>
  
  
  <link href="https://numb.tech/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://numb.tech/"/>
  <updated>2025-01-24T03:42:45.260Z</updated>
  <id>https://numb.tech/</id>
  
  <author>
    <name>https://c7.io/@shio</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>语言声音和阴影</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/24/language-sound-shadow/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/24/language-sound-shadow/</id>
    <published>2025-01-24T03:40:42.000Z</published>
    <updated>2025-01-24T03:42:45.260Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>除了感受外，好似还有语言和声音的「天资」。</p><p>关于语言，掌握了普通话、四川话、英文。四川话作为西南官话的一大分支，又衍生很多口音。家乡口音当然不在话下，与生俱来。成长中，发现能较快地掌握某种语言或口音。不论成都、绵阳又或停留时间较长的川内其他地区，往往都能「如法炮制」，甚得当地人高度评价，且能在口音间快速切换。不过近来说得少了，有所退化。量化的话，现今常说的似是不带甚口音的「四川话」。</p><p>小学教育期间，语文老师是班主任，打下坚实基础，若参与普通话等级考试，应能获得前段评级。在四川视角下，有较为标准的普通话发音，屡得旁人赞赏。在各地视角下，至少「不拖后腿」。普通话作为推广汉语，应如此，也正如此。量化的话，曾完成近满分「言语理解」答卷。常无病呻吟、装腔作势。但各地方言口音，更应下力气保护、拾掇。</p><p>幼年时，接受初级双语教育，初级得很。不过算良好开端，英文听说读写差强人意。脱离英文环境较长时间，各方面大幅退化。但慢速基本能够听懂，大部分应为东施效颦的American accent，能写一点简单东西。量化的话，除了毫无准备的大学英语六级500+，和来自美国的Yelly及Mattew的评价，再无其他。其他语言，<em>Merci</em>、<em>C’est la vie</em> 、<del><em>сука блять</em></del>、<em>お水を一杯ください</em>。</p><p>关于声音，即使样本容量不大，得不同性别及年龄对「音色」的肯定。量化的话，被吉他老师评价过「声音条件好」。声音是记录信息的良好介质，优于视频。但未曾利用，也许今后会录制播客？但太空洞，又或配音之流，望得引荐。</p><p>人类侥幸获得语言，发展语言，又摧毁。</p><p>祖先的阴影。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>旧版本iPhone输错密码停用的自救记录</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/23/iPhone-reconnected_and-if-u-need-help/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/23/iPhone-reconnected_and-if-u-need-help/</id>
    <published>2025-01-23T13:13:52.000Z</published>
    <updated>2025-01-24T03:39:59.671Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>本文原标题：旧版本iPhone输错密码停用的自救记录和恢复包括微信记录的iCloud云备份及请尽力帮助他人</p><p>注意：这是一篇过去发布在小红书上的「教程笔记」。今天和此前收到了感谢的反馈，很开心，想帮到更多的人，于是在这里发表，今后也许会同步其他平台的发表。由此想到了很多，本文由两大部分组成。</p><h2 id="一、教程"><a href="#一、教程" class="headerlink" title="一、教程"></a>一、教程</h2><h2 id="（一）输错密码停用"><a href="#（一）输错密码停用" class="headerlink" title="（一）输错密码停用"></a>（一）输错密码停用</h2><p>背景：iPhone SE 第三代，运行iOS15.4，已「巨魔」故不更新系统。不知何故的数字密码错误，导致iPhone不可用。此时WiFi断开，希望在不更新系统的情况下拿回控制权。</p><p>条件：完全属于自己的iPhone，sim卡及蜂窝功能正常，有同Apple id的其他iOS设备。</p><p>警告：以下操作会抹除iPhone。</p><p>步骤：很简单。在同id的其他iOS设备下对不可用的iPhone进行「查找-抹除」操作。接下来是最关键的一步：在不可用的iPhone上点击紧急情况，此时iPhone应该会打开蜂窝网络，随后自动进入上述的抹除程序。完毕</p><p>此方法属于非官方的「旁门左道」，是我在咨询Apple Support无果后自己摸索得出，操作前请务必谨慎。</p><h2 id="（二）恢复包括微信记录的iCloud云备份"><a href="#（二）恢复包括微信记录的iCloud云备份" class="headerlink" title="（二）恢复包括微信记录的iCloud云备份"></a>（二）恢复包括微信记录的iCloud云备份</h2><p>拿回控制权后，往往还需要恢复。iCloud成功恢复了除微信记录外的设置、外观、app等，但始终无法完整恢复聊天记录，更换网络环境、多次抹除还原激活均无果。此时需要联系「apple support高级顾问」，通过其后台刷新备份包的操作，应该可以恢复所有iCloud云备份。</p><h2 id="二、随想"><a href="#二、随想" class="headerlink" title="二、随想"></a>二、随想</h2><p>注意：此文写于酒后，但非「乱性」。</p><p>即使「他人即地狱」，即使常伤害他人，也请尽力帮助他人。我在帮助他人后，会获得快感，必须坦白承认，我享受这种感觉，这是有私心的。</p><p>但在需要接受帮助时，我总是犹豫，总是希望独立解决问题，也许接受帮助也是一种美德。</p><p>接上文，说到小红书及其他众多社交媒体，除了微信和长毛象外，我的使用频率已经很低了，完全不看短视频，但仍然无法逃脱奶头乐和监视资本主义。因工作和一些其他原因，我完全离不开微信，这不妨碍我对微信的憎恶。我完全无力控制，甚至做出微小贡献，这是可悲的，这也是「废话」。</p><p>流媒体太轻了，而文字是有力量的。希望这里能产出有力量的文字。</p><p>打住，说了那么多无关主题的话。若条件允许，请尽力帮助他人。</p><p>「纯爱战士」ready to serve.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理发</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/21/haircut/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/21/haircut/</id>
    <published>2025-01-21T08:25:55.000Z</published>
    <updated>2025-01-21T12:05:58.649Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>年关将至，年味渐浓，理发店的生意一如既往地热络起来。人们惶恐，要赶在新年到来之前，褪去积攒一年的烦恼。</p><p>未曾经历过「不管理什么样的发型，你只要付五块钱。」但向来重视理发，我有记忆的理发编年史，从小学记起。那是自我意识渐渐丰沛的日子，尽管对发型之流的外在还没有那么透彻的认识。理发后觉得好看，会笑，会咧嘴；理发后觉得不好看，会烦，会埋怨，但不会用语言表达，由此看来，天性果然。初中时，懂事较早，「爱和归属」的需求快速发展。就像「极乐迪斯科：那些会让你变得乱七八糟的女人。她会来的，她总是会来的」。关于「极乐迪斯科」和「抱歉警探」，还会有所说明。</p><p>来了，我早恋了。我观察到自己开始异常在意外表，由此支付了比现在还要昂贵的理发价格，获得了应该是此生最长的头发，发油、发蜡开始出现在一个初中生的宿舍里，彼时的初中生群体里，应该还算偶发。格格不入的发型，产出格格不入的轨迹。</p><p>我的发质一直很硬，硬得扎手，硬得难以下垂，适合理寸头。我也理了很久的寸头，被形容过「男生的模样」，又自恋了。高中时，繁重的课业压力，或者说任何压力，让每两周的理发成为了一个特殊的时空，在这个时空里，我能获得久违的休息与自在。剃刀在颅顶上跳舞时，甚至几乎可以入睡。但矛盾的边缘系统，总在濒睡前提醒，这里不是一个适合的场所。</p><p>大学末尾，我购入了一套理发装置，是想亲自褪去那些应当褪去的烦恼吗？第一天，我和挚友互相练手。而后愈发熟练，可以理出自认为旁人无法分辨的寸头。先用9mm限位梳从下至上全覆盖，再取下限位梳剃刮两鬓，最后用6mm和3mm完成过渡：伟大的寸头诞生了。截止今日，共为四个人理过发，事前往往深思熟虑，毕竟这太过私密了。</p><p>后来，收到了一些稍微蓄发更显帅气的反馈，而我的发质也渐软，不再一定是要寸头了。我的生活也越来越简单，不再是黑与白，理与想，于是又回到理发店。就像今年考研写作里的题目：「通常情况下，人们都希望被他人认可，被社会承认。这种心理会促使他们去接受某种评价标准，因为只有接受了标准并身体力行，他们才能被社会肯定，否则便会被认为不合群。」我作出了迎合题目的论证。是「大隐隐于市」吗？这未免太崇高。</p><p>我最钟爱的发型是港式油头和圆寸。我对「爱与归属」的需求，太高。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>FOMO</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/19/fomo/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/19/fomo/</id>
    <published>2025-01-19T03:22:52.000Z</published>
    <updated>2025-01-19T07:50:43.250Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>上午醒来。看见Trump发了meme，没看数值，就知道有很多人飞升，更多人沉沦。第一反应便是购入，这是双绞线带给我的，更是人性使然。当然，经历过早期的btc、eth，更经历过luna、ftx，我知道，我不会是飞升的那泼人。可是，人都不会想错过的。</p><blockquote><p>FOMO：Fear Of Missing Out，错失恐惧症，也称社群恐慌症。是指由自己的不在场所产生的不安与持续性焦虑。患者总感到自己不在时可能发生非常有意义的事。这种社会焦虑被描绘为在于他人相处时总是想获得对方全身心的关注。或是一种对错失机会后后悔的恐惧。这种恐惧使得患者不自主地陷入到对错失诸如 “社会关系、人生经历、投资机遇”等有意义事件的不安中。</p></blockquote><p>检视一下过去的24小时，没有错过任何一条朋友圈，没有丢失一条大新闻。始终重视消息推送，终端推送不够，还主动为自己戴上电子镣铐。人们亲自为自己编织了一张大网，便利了、充实了、在线了。</p><p>可这究竟带来了什么？至少在身体机能上，对互联网的fomo弊大于利。据我观察：近视、焦虑、肺活量下降和腿部肌肉萎缩等症状的年龄段，都在前移，这不是一个好现象。</p><p>小升初时，我的语数英成绩几乎全部满分，在本地区或许能称得上「翘楚」。中学时，我被电子信息「荼毒」。我把自己沉浸在游戏和网络的世界，害怕错过「射手村」的任何一件新鲜事。每当家人提起或已经外出，我总是异常抗拒，还因此产生了很多对抗。我是班长，班主任甚至要和父母沟通如何断网，贻笑大方。以至于多年后的相聚，班主任对我的第一印象仍是游戏。</p><p>朋友们，慢慢减轻FOMO。</p><p>下午海边逛逛，治疗双脚麻痹。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小时候的味道</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/19/flavor/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/19/flavor/</id>
    <published>2025-01-19T02:21:34.000Z</published>
    <updated>2025-01-19T05:02:05.603Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>一个约莫五岁的小朋友，称赞刚刚吃到的米粉是「小时候的味道」。她的母亲，三十岁上下。小朋友满足地说「就是这个味道，这就是小时候的味道！」她的母亲笑着说「这是你小时候的味道啊。他们老师让写的作文：小时候的味道。」</p><p>这是一家米粉店。我不是一个爱写评论的人，这也是一家不在乎评论的店。2023年我为它写下了第一条评论，也是第一条满分评论，「已经吃了二十年。」后来，它有了几条新评论，全是满分。</p><p>二十年前，不记得是谁带我来了这家店。也许是堂哥，也许是他已故的父亲。他的父亲是一位警察，高大魁梧，大家都称赞他有着「国防身体」。这样一位有着国防身体的警察，在肝癌的绝对统治下，至少他很坚强。我们都很爱吃烤土豆，那天下午，母亲和我给他带去了一个烤土豆，他笑着说不想吃，他笑着注视免疫球蛋白进入自己的身体。我很想念他。</p><p>二十年前，这家店还是石阶，石材。老板是一位略微佝偻的老人，戴个眼镜。下午闭店后，总爱去附近喝茶、溜达。这里的粉好吃，肉好香，汤好喝，吃过一次后，我就是常客了。过去，只有「红烧牛肉」和「清炖牛肉」。现在有了新老板，也戴眼镜，和我熟识的哥哥。有了很多新品类，但我也只吃红烧牛肉和清炖牛肉。这座城市后来发展得很快，德克士、肯德基、麦当劳，瑞幸、喜茶、星巴克，汽车、火车、飞机场……也新开了很多家米粉店，这家是「唯二真神」，另一家已开往新址。</p><p>「世界是你们的，也是我们的，但是归根结底是你们的。你们青年人朝气蓬勃，正在兴旺时期，好像早晨八、九点钟的太阳。希望寄托在你们身上。」</p><p>这是我小时候的味道，也是她小时候的味道。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>揽胜</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/18/RangeRover/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/18/RangeRover/</id>
    <published>2025-01-18T03:07:33.000Z</published>
    <updated>2025-01-18T09:25:28.520Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>「揽胜」，和「RAV4」一样，只是一个代号。体现在金钱上，前者是后者的八倍。不可否认的是，后者是一辆适合我的车。现在我很喜欢它，它省心、省钱。</p><p>高中时，我的Dreamcar是一辆BMW M5，那时不管是对钱还是对车，都没概念。只是觉得，不太张扬的外表下，有一颗澎湃的心，就像「西装暴徒」？大学时，我想拥有一台AVALON。从普拉多到凯美瑞，从皇冠到卡罗拉，我的成长环境中日系好像无处不在。工作后，我购入了自己的第一辆车，Toyota Rav4。我自认为是一个节俭的人，甚至可以说得上抠门，在拼多多买一瓶玻璃水都会货比三家。但不知怎的，买车前，只看了一款车型，一家4S，一个销售。在那时，并不是说我有多喜欢Rav4，我甚至不太了解它，更不是因为销售，但不止怎的，我购入了。值得一提的是，我被下套了，付出了很多不该付的钱，据说五年期的贷款比全款更划算，不是这样的。吃一堑长一智，无所谓了，我已经提前结清，它现在完全属于我，就像它注定属于我。</p><p>我对金钱已有了初步的概念。吃穿用度上，我几乎不怎么讲究，这是实话，也是主旨。婚前婚后，妻子为我购置了很多原本不会出现在我环境中的东西。但不知怎的，我想购入一辆揽胜。此时此刻，楼下正停着一台，它通体黑色，银色的多幅锻造轮毂，真的很「亮」。</p><p>拥有揽胜这个想法已有一段时间，这至少不是坏事。</p><p>清楚明白，阶级跃迁不易。</p><p>不能免俗，许愿今生揽胜。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>贤内助</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/17/female/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/17/female/</id>
    <published>2025-01-17T04:49:00.000Z</published>
    <updated>2025-01-17T04:50:34.078Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>注意：本文不是要定义什么、说明什么。作者的观点不可避免地具有局限性，作者是希望越来越好的那批人。</p><p>今天的早餐是：黑椒鸡蛋花三明治、明谦黄油曲奇拿铁。当然，我讨厌蛋花，尤其是把鸡蛋倒入加热容器时再搅拌；讨厌咖啡，尤其是咖啡让我无法顺利午睡。当然，这都是自制的。当然，这都是妻子自制的。</p><p>但是，应「当然」吗？早晨咬下三明治的时候，「贤内助」出现了。也许是因为那首贵州方言的歌曲：啤酒肚、贤内助？也许是因为边水往事里说贵州话的刘金翠，是贵州吗？la们-ta们。</p><p>不知从何时而起，我已经习惯了早上醒来后再眯一会，等妻子把早餐做好后再起床打包带走上班。如果没做，便吃制成食品了事，我们都不去食堂。做早餐、洗衣服、整理房间……家庭事务中，她占了大头。尽管她和我一样要工作，要挣钱。尽管她表明她不排斥做家务，有时甚至喜欢做家务。她崇尚整洁，我总是邋遢。</p><p>wiki上没有「贤内助」词条，而某百科竟给出了「对妻子的美称」的解释，某毒还是老样子，我很早便不使用了。传统婚姻关系中，男方主外，女方主内，这是一种畸形的生态。我不懂女权主义，甚至不懂主义。但据亲身观察，女性在社会生活中常常遭受非议和不公，这是既成事实。</p><p>女性需要被看见。</p><p>妻子从一线城市来到五线城市和我生活在一起。她性格火爆，嫉恶如仇，我总是被她吼；又善良体贴，快意恩仇，她总是果断地给出意见。现在，我们一起做饭，一起洗碗。我是四川人，在四川，「耙耳朵」一词常常被提起。据身边统计学，确实有相当部分男性「做得要好一些」，但更有不少数量男性「做得太差」。在这残酷的世界，我做得不好。很多时候，我能明显地感知到对女性的不公，但大多数情况下，我什么都没做。我作为一个既得利益者，希望看到这篇文章的你，对「她」再好点，对「ta」也是。</p><p>我的妻子不是贤内助，这个世界不应有贤内助。祈祷在下一个星际文明，男女生来平等，人们生来平等，如果有这一天的话。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的职业</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/14/occupation/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/14/occupation/</id>
    <published>2025-01-14T05:09:11.000Z</published>
    <updated>2025-01-15T05:09:01.960Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>高考结束了。在父亲的强烈要求下，我的提前批志愿填报了本省唯一全日制政法公安类普通本科高校。高中时上铺的好兄弟，我们的高考分数相差无几，他如愿成为了一名警察。在那时，本就非常难堪的高考成绩，再加上警校体检前的主动放弃，父亲的白发长得更快了。</p><p>小时候便很喜欢电子信息，后来，我也如愿成为了计算机科学与技术专业的一名学生。小学到初中，我几乎都是班长；高中到大学，我几乎都是电教委员，又或者被大家戏谑为「网管」，并不反感这个称号。大学时，我曾经代后端老师向同学们讲过课，好像是Servlet？也在俱乐部和会员们交流分享git的使用心得，毕业论文叫做《基于树莓派和智能镜子的设计与实现》。看上去就要投身电子信息行业了？我已经写好简历，也一直很向往外企，我好像通过了Apple和Volvo的一面二面，如果继续下去，现在的生活应该会很不一样吧。</p><p>但实际情况是我从未真正准备过置身于此，也许我把电子信息当作了某种退路，它成为了一个备选项。又或许，我并没有资格成为一名创造者。</p><p>是命运吗？我不知道。我通过了某种考试，来到了现在的工位，有些人把这称作「上岸」。可是我们啊，「岸」究竟在哪，又有多远！？我常常思考，什么样的职业可以称作一份好的职业？这些问题太难，好像到处全都是正确答案。「日暮乡关何处是」？但至少，「钱多事少离家近」，总得占一个吧？现在看来，我只是有了一份普通得不能再普通的工作而已，它的全部意义仅仅如此。贪、嗔、痴，我还不满足。</p><p>我也许患有强迫症，总是躺在床上后怀疑钥匙还插在门上，也屡屡检查房门和气道是否妥善关闭，还曾数次外出后又返家检查各种事项……如今，我几乎每天携带强光手电和一些用品，我向往更热爱正义，但我不是警察。也许我会在三十岁前成为一名警察？一名身体素质过硬的网监支队干警？大多数前辈都劝我不要涉足，他们总是加班。一步又一步，某种力量让我成为了现在的「我」。我总是在变，过去能较为容易做到却不肯去做的事情，现在想要去做了，但已遥不可及。</p><p>我不懂哲学社会科学，不懂宿命论，不懂不可知论。我的智力水平完全不能参加「信息学奥赛」，我的能力水平完全不如「当年明月」。我无比羡慕那些天资聪慧的人，我也想成为命运的宠儿。</p><p>比起那些真正厉害的人们，我只是一个无知到极点的人。比起那些正在挣扎的灵魂，我只是一个幸运到极点的人。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>婚姻与主义</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/09/evidence/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/09/evidence/</id>
    <published>2025-01-09T13:43:04.000Z</published>
    <updated>2025-01-09T13:49:43.248Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>只有在呕吐时</p><p>我才获得自己真实存在的证据</p><p>我最低贱的胃液和我最热烈的血液</p><p>与这世间所有的秽物一道</p><p>予以这片被诅咒的土地</p><p>我最孱弱而伟大的回击</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>兰州、徐州和旅程</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/08/trip2024/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/08/trip2024/</id>
    <published>2025-01-08T04:50:36.000Z</published>
    <updated>2025-01-11T03:20:36.994Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>幼年时去过很多地方。在北京，下雨的八达岭长城；在天津，似乎是铜制的五大道马车；在深圳，输液的华侨城医院；在广州，刺激的长隆水上乐园。这些似乎都是十周岁前的事了，我的记忆力不好，但时至今日我仍能念起以上种种，是要感谢那些让我有这段记忆的人们的，特别是在深圳华侨城医院因我生病照顾我的导游：何老师。也可能正是因为那时的气流颠簸，我有一定程度的恐飞。种种原因，这次旅程在银川时我选择了动车返程。</p><p>长大后，我不再常有旅程，但在2024年的年末，我踏上了一段旅程。从富庶的东部沿海，就像是一根反斜杠，到了相较不是那么富庶、但我个人更向往的，西北地区。</p><p>在兰州，呀，并非故意冒犯，我说出了让本地人不太舒服的一个词:兰州拉面。还好兰州人没有责备我，只是迅速地提醒，是兰州牛肉面而非兰州拉面，还不忘打趣道，青海才是拉面。那么兰州牛肉面，确是一种美味的食物。毛细、二细、三细……兰州牛肉面的辣子，确是辣的，这点得到了四川人和湖北人的一致认可。甜胚子，是喜欢的发酵的味道；灰豆子，对我而言有些生涩；杏皮茶，酸酸甜甜，有些像酸角汁，解腻好喝。</p><p>兰州市区在地图上呈狭长状，就像几字弯一样，孕育出兰州人何种性格？我不知道。但我认为我接触的兰州人没什么泥沙味（非贬义）。我接触了两个兰州人，一位社区居民、一位本地学生，他们都不约而同地向我表达了警觉，这是人之常情，那晚我很想和学生聊些什么，可他似乎不太想和生人（至少我）产生什么联结，便作罢。同晚，我听到年纪相仿的两人，愉快地唱着低苦艾乐队的《兰州，兰州》，彼时感觉好像不是那么好听，此时却反复收听。在离开兰州后，才得知还有一种我可能会更喜欢的规格叫做：韭叶。会不会像是刀削面一样的规格呢？国义（司机推荐）是正宗的吗？德华（另一位司机推荐，并表示不认可国义）的牛肉味道会更重吗？会不会再次去到兰州呢？我走的时候没有带走美猴王的画像。</p><p>到达徐州，已经是傍晚。沉默的我、沉默的司机、沉默的快速路，挺好的，我很喜欢安静。在飞机上时，便看到了成片集约的农田，使我想到统一的规划、精准的滴灌、先进的农机，乃至无人机植保和产业集群，我想这在很多地方应该还不能实现。</p><p>接着是宿迁，它和徐州一样富庶，我想这是东部地区的共性。这里有整齐的行道树、规整的草皮、高档的住宅。我热爱秩序，秩序往往和经济发展水平成正比，是这样吗？如果样本量足够大的话我想应该是的。在徐州和宿迁，都不太容易见到旱厕。</p><p>后来是固原，我看到大片的山地梯田和人们红红的脸颊，这让我想起故乡。人们在山坡和窑洞劳作、繁衍、生息，勤劳的人们把贫瘠的西海固变成了塞上江南，即使并不完全，值得钦佩。尽管如此，这并不代表混乱，相反，我在这里同样感到秩序。我在固原呼吸到一阵泥土味，我喜欢这种气息。在中卫，这里美得异常；在吴忠，人们要吃早茶。</p><p>值得一提的是，我在这次旅程中展现出了对当地文化和文学的浓厚兴趣，常常翻起房间里的宣传手册和文学书籍。近来已经很少阅读纸质书籍了，但在固原，我看完了一整本当地《文学》，有一栏目是学生们的作品，我在初中时学校也有一本刊物，名叫《走向世界》。人们总是想起已经过去的事情，不能叫做怀念，临终时的走马灯真的可以全部展开吗？不知道。</p><p>在西北辗转的公路上，遇到了我的2024年第一场飞雪。我生活的地方不常下雪，我总是很稀罕雪，特别是能堆起来的雪。停顿时，我会伸出手掌去接住雪花；行进中，我发现雪比冰更让人安心。就像这次旅程一样，中国太大了，我想尽力丈量。土地太厚了，你我天冠地履。人世太重了，无谓雪泥鸿爪。生的时候，从来不会平等。大限有终，一切回归虚无。瑞雪兆丰年，希望人们越来越好。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于下一代和关心下一代</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/07/next-generation/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/07/next-generation/</id>
    <published>2025-01-07T04:50:21.000Z</published>
    <updated>2025-01-11T03:58:32.791Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>关工委的工作我不太清楚。可是人们一定要以很负责任的态度去关心下一代，这是非常确定的，可惜的是很多人都没能做到。在一定程度上，我是恐育的，我不知道自己是否能成为一个合格的父亲，但如果成为了某人的父亲，我一定会非常努力地，去成为父亲。</p><p>关于下一代，没想到这么快就要面对这一话题。在我某种极端的思想情境下，如果看到这篇文章，我会关闭此人的博客，至少是这篇博文。</p><p>我是千禧年附近出生的Z世代，也许可以称得上是「网生代和数字原住民」。但我也从来都是一个传统的人，即使我谈论着这个..那个..，即使我听着被下架的歌曲，即使我，哈哈。是不是就像《爱情与化学》一样，我已经开始写这样的文章，思考这样的事。</p><p>关于下一代，从何说起呢。备孕？我可能已经处于或正要处于备孕这一阶段了，昨天我想抽一支烟，可是猛地我感受到了一个节点、一种约束，还有一种希冀。Anyway，这对我的身体应该有所裨益，那么就坚持下去。</p><p>我希望我的下一代，可以比我更自由。也许ta会成为余虹周伟、马路明明，希望可以自由地呼吸，自由地思考，只要ta安全、康健、可以深刻地感知这个世界，可是ta真的需要深刻的感知吗？由ta啦。</p><p>最后向你道个歉，对不起，是我让你来到这个世界，在这点上是我剥夺了你的选择自由。这是我的上一代为我带来的感受，关于他们，今后再说吧，但其实他们真的没有那么糟糕，如果控制变量的话，他们已经很厉害了，他们是否也已经竭尽全力？只是我要的东西太完美、太理想，我平等地感激他们、埋怨他们。</p><p>但我一定会尽力消除上一段为你带来的不利影响，耗尽我的最大摄氧量，去爱护你、托举你。</p><p>你知道吗？她现在就很爱叫你的小名，zhuzi。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于我的电子产品</title>
    <link href="https://numb.tech/2025/01/06/eThings/"/>
    <id>https://numb.tech/2025/01/06/eThings/</id>
    <published>2025-01-06T05:14:16.000Z</published>
    <updated>2025-01-19T03:53:39.993Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>寻常的周日下午，有念头搭建一个mastodon实例，但是身体还没痊愈，暂时先搁置。闲来无事，上篇博文还停留在一年前，那就写写身边的电子设备吧。</p><p>那么从何而起呢，从正在打字的这台设备开始。</p><p>这是一台我不太常用的很老的设备，印象中可能快有20年了，那时候还在老家玩红警呢，这是母亲的设备。来自Acer，平常放在老的家里，也很有年代感，所以使用频率很低。它的机身上有着如下描述：Acer Aspire 2920Z，Intel Pentium T3400 2.16GHz，12.1” WXGA LCD，1GB DDR2。很久以前我简单地整备过，让它拥有了奇怪的3072MB RAM，运行了Windows7 LTSC。它还能够登录微信，使用Firefox播放Navidrome音乐，使用wps编辑公文，使用写字板程序写下这些文字，但它已经很老了，不是吗？</p><p>接下来是离我最近的设备，严格来说应该是小米手环7。很简单，用来看看时间，最实用的功能是用来看验证码，之前是一块戴了好几年的Casio。我的手腕上这是第四块小米手环了，它的先驱们或是故障，或是腕带常常断裂，或是飞走了，这也是我诟病小米公司的主要原因，我曾经也许是个米粉？小米5s（依然记得超声波指纹和3D Touch）、笔记本13.3、门禁、电动牙刷甚至90分旅行箱……，不过无所谓了，哈哈哈。</p><p>关于我们的现代外置器官，我已经加入iOS阵营有段时间了，但我还是会分段，一分为二、浓墨重彩地介绍Android。那么这台iPhone，其实还是很特殊的，iPhone SE 2022，4.7英寸LCD，A15以及Touch ID，也许称得上经典？没办法，我太爱小屏了，小屏LCD和不那么恼人的系统，仅有这家，仅此一机。另外，它仍然运行着iOS 15.4，其实我还是挺在意安全更新和功能更新的，但是这么些年了，更新往往意味着勤劳，而我渐渐懒惰。更重要的一个原因是我需要通话录音，这是社会亲自告诉我的，此外实时网络速率、NFC门禁卡、系统级文件管理，还有一些开发者级功能，很酷，于是，TrollStore。低版本的iOS在功耗和调度上，确实是优秀的。这是我手感很棒的设备之一，我会一直记住这种手感。</p><p>理所当然地过渡到iPad，其实使用频率很低。每每高频使用，往往沉浸学习。它好像叫iPad 9？那还是2021，我正在备考，它以及Apple pencil还有Notability、Goodnotes陪我写了不少文字，不少笔记。此外我还用它来看一些视频，后续可能会用来串流steam，不过未曾盖过泡面，也许Kindle更香，有Kindle哦！</p><p>打开查找，才想起我还有一个「胖子耳机」。是的，Powerbeats pro，它是Beats by Dr Dre.它的充电仓很胖，扁扁的，大腹便便，确实不能以貌取物，它可是为了运动而生。比起常见的入耳式，它能稳稳地附在我的双耳，如助听器那般。可是我没有用好它，没有怎么用它，以后要更好。</p><p>我曾经考虑过Apple watch，但还是希望电池技术能够有所革新。iOS硬件结束了，但是iCloud有必要一提，我使用了家庭组，之前是土耳其人，现在是国区2T，以后还没想好。iCloud有一次成功帮我在极端环境下恢复了连接，iCloud照片也能称得上有用。总的来说，iCloud还是比较稳定和易用的，可以用。</p><p>iOS结束，这台Android，也不一般。红米K30S Ultra，你知道的，它也是LCD。我为它刷入了LineageOS 21，类原生，我认为，是干净的。magsik、黑域、Accu……它太开发者了，以至于可以写太多太多而不知道从何而起。但是它实在太大太大了，6.67”，就这样吧，如果说iPhone是日常，那么Android就是想象力和瑞士军刀。以及，对我而言，联结。</p><p>到PC了，我一直都很想拥有一台高性能PC的，这是我儿时便有的梦想，还记得那天没等顺丰派送我就去快递站自提了，很开心。AMD 5600、AMD 6750 gre 12g、AMD YES！按照以前，它一定会是Windows LTSC的，但是装系统那天似乎是镜像一直有问题，加上我也愈发懒惰，它便是Windows 11 Home，也挺好的，不折腾。它于我的时光大部分是游戏，小部分是生产力。「嗨，别来无恙！」</p><p>主路由就不多着墨了，很简单的TPlink WiFi6组了两个mesh，租房够用。</p><p>有必要说说我的旁路由，相较于树莓派更加经济的香橙派OrangePi3 Lts，Arm Cortex-A53，Debian11。它目前有我自建的音乐系统Navidrome，ns加速器uubooster，局域网Samba，网络工具Openwrt。采用docker容器，采用caddy 2反代，采用ipv6和动态域名解析。毕竟是开发版嘛，折腾不止。</p><p>Nintendo Switch Oled，果不其然，吃灰的神，关键我家还有两个……在我常用它的时候，我常玩Splatoon3和巫师三，可是巫师三的画质，只能说优化地很好，能玩得下去。我的任亏券换的是喷喷和动森，有没有朋友一起玩呀！！！其实我很喜欢和朋友玩游戏，真的很喜欢。今后至少要把有氧拳击用起来，毕竟买了卡带。</p><p>就这样吧。不知不觉已经写了这么多，记录一下这些有趣的有爱的电子设备，挺有趣的，不是吗？我差不多要忘记如何发布博客了，幸得此文。</p><p>总感觉我的网络形象会给人一种nerd的感觉，那种理工的、机械的。其实不然！现实中我对我自己的评价相当人文，据测我是ISFJ，我看颐和园，我看恋爱的犀牛，我听李志，我打cs，我用长毛象，我穿carhatt，我写博客，我写诗，我也挺帅的，真的算「小帅」，算吗？对不起，我总是自恋，又病态。下次再说吧，那就等于起笔了！好事！</p><p>2025，我的元旦在病中度过，请一定保重身体，这样才能继续探索电子的世界，持续且递进。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回答</title>
    <link href="https://numb.tech/2024/01/11/longtime/"/>
    <id>https://numb.tech/2024/01/11/longtime/</id>
    <published>2024-01-11T13:49:16.000Z</published>
    <updated>2025-01-10T13:39:49.136Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>好久不见。</p><p>转头远眺去，不太明朗却又与几百公里外的大都市相比仍可称作「望尘莫及」的大山下存在着风格迥异的现代建筑，正如这座西南边陲县城本身的定位一般。「阵痛」？</p><p>哈，为何是「阵痛」一词。我会永远「诫勉」自己不让这些文字被我所处的环境所带来的「风尘」所影响。不过？就随他诫勉罢。</p><p>劳形的案牍、干裂的嘴唇、粗硬的水、无趣的生活、无趣的人生、老式的交换机、少量的口罩、破碎的「classic digital screen」,重复的食物、疼痛的腰部、不再是markdown的编辑器、不再是JetBrains的编译器、「枯萎的」？时间。</p><p>我想在周围找到些什么，那些能让我获得强反馈的什么。于是我检视自己的生活，可是生活不曾作答于我。</p><p>我坐在这里，我有独立的工位，我有较大的办公室，我有着似乎体面的工作，我响应号召，我冲锋在前，我嫉恶如仇，我困兽之斗。</p><p>「赚钱嘛，不寒碜。」</p><p>「日风在吼」。</p><p>我意识到这一生命的产出太少，于是我写。</p><p>我只是想要一些回答。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黄泉路上</title>
    <link href="https://numb.tech/2022/11/30/one/"/>
    <id>https://numb.tech/2022/11/30/one/</id>
    <published>2022-11-29T16:14:48.000Z</published>
    <updated>2022-11-29T16:35:55.251Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>此刻正在伴铃声中感受生命真正的气息，生命中这样的时刻不多。两位未曾知晓的生命正在前往下一个，也许是阶段？希望他们「一切都好」。</p><p>人死为鬼，鬼死为聻，聻死为希，希死为夷，夷死为微。万年之后我又如何，已然不再重要了。</p><p>愈发理解「人人死而平等」，只希在极短的岁月中正视自己，跪拜时能获得佛祖的宽恕。</p><p>脖后的预感似乎越来越强，天之道也，不过是早已注定的结果。</p><p>惟愿所爱之人健康、平安、快乐。</p><br><p>笙箫远去灯火稀微</p><p>谁的泪暗红了花蕊</p><p>也许命中爱与愿违</p><p>来日芳华</p><p>晨曦复斜阳</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>红豆</title>
    <link href="https://numb.tech/2022/06/05/redbean/"/>
    <id>https://numb.tech/2022/06/05/redbean/</id>
    <published>2022-06-04T17:49:57.000Z</published>
    <updated>2022-06-04T18:09:09.644Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>壬寅年 乙巳月 己丑日 丑时</p><p>难寐。我不应该放过此刻。<br> <br><br>红豆生南国，</p><p>春来发几枝。</p><p>愿君多采撷，</p><p>此物最相思。</p><br>独身在此地一年尚余，除了这颗红豆，还有什么能让恋家之子离家千里，消化并非讨厌但难以承受的酒精，来到另一个农村，咏此红豆。<blockquote><p>及尔偕老，老使我怨。淇则有岸，隰则有泮。总角之宴，言笑晏晏。信誓旦旦，不思其反。反是不思，亦已焉哉！</p></blockquote><p>非也！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>涟漪</title>
    <link href="https://numb.tech/2022/05/27/ripple/"/>
    <id>https://numb.tech/2022/05/27/ripple/</id>
    <published>2022-05-27T05:56:35.000Z</published>
    <updated>2022-06-04T18:13:09.409Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我的生活自「重构」后泛起了些许涟漪。这几日，我常在间隙思考，「写些什么」？</p><p>我尝试在我干瘪的思维里强硬地再挤出点什么，以达成每周三篇文章的夙愿。为赋新词强说愁，呜呼哀哉。以双绞麻痹主人之名，不空羂索观音菩萨，请像过去的任何时刻一样，请再一次宽恕你可怜的信众。</p><p>我看见虚拟的十班班长说「必须考上没有选择」，我想她此刻的人生大概是幸福的。我想我也要像她一样，我要抓住这一年难遇的涟漪，我要变成逸夫楼，我要变成三〇六，我要变成「图灵机器」。</p><p>此外，被污染的jsdelivr在本站范围内已得到暂时解决。</p><p>那么，再会了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重构</title>
    <link href="https://numb.tech/2022/05/23/remake/"/>
    <id>https://numb.tech/2022/05/23/remake/</id>
    <published>2022-05-23T13:09:13.000Z</published>
    <updated>2022-05-22T23:12:19.745Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>001 | 重构</p><p>我的生活在二〇二一年六月发生了改变，准确来说还应该更早，不过在去年六月我正式从各种意义上脱离象牙塔，我离开了家和学校来到现有的住处。除去无关人员和我，现阶段我的住所仅有二人来过，他们分别是我的伴侣和挚友，我想这种状况将会持续到我离开这里。</p><p>我经历了过渡期的六月，放荡的七月，在八月似乎没有什么特别映像，除了八月年岁的刻度增长。我在八月和九月完成了人生最多次数的烹饪和家务，不可否认的是我确实制作出了令人愉悦的食物。在九月的最后一天我以「见习者」的身份来到了某单位，我在这里度过了职业生涯的前三个月，在这里有很多的经历和想法都未曾记录，不过以后肯定会有所展开。在二〇二一年的最后一天，我选择了离开，我认识了很多年长者，我学习到了很多，也体会了很多，这三个月总的来说，或许不能说是「令人愉悦」，但绝对是「不虚此行」。</p><p>紧接着是二〇二二年，写到这里不如先略过一月和二月，或许是因为计时单位由月变为了「年」，我的第一反应竟是对「二〇二二」下一个定义，尽管目前只是三月底，我不知道这样究竟是对还是错还是你想的怎么样。不过好在这里是「双绞麻痹」，噫嘘唏！</p><p>二〇二二是变化、令人沮丧、支离破碎。（又或许是说二月底三月以及对一月的回溯）对应我和脑子里唯二的「俄乌战争」和「322东航MU5735坠机」。我似乎向来对突发事件异常敏感。无论是马航MH370还是最初的疫情吹哨又或许是俄军的早期攻势，以及过去发生的不可计数的公共事件，我都花了大量的时间去跟踪，特别是在事件的早期，我几乎把所有的时间和精力都置于其中。</p><p>以上内容作为草稿写于三月，两个月已然过去。和这篇文章的停滞一样，我的一切仍是老样子，似乎已经没有什么力量能把我抽离出当下这种状况，我想别无他法，我只能在这里找寻「重构」的力量。</p><p>正如我及我身边的所有人所见，思考陷入停滞是极为可怕的。我只得依靠谎言去编造我的生活，我的形体和思想被本就见豕负涂的互联网吞噬，更何况我身处「简体中文」。当然，关于简中，日后还有得扯。</p><p>我决定在每周发表至少三篇文章，以免大脑过于生锈，更是为了重构如果不加干预便会在可预见的未来有相当可能继续腐烂的我的人生。</p><p>另外，我的博客新增了一个分类，又或许说只是一个方便检索的入口。我想把文章分为技术性和非技术性写作。按照惯例，我的第一反应是「套接字」，但是对仗不太工整，于是是「handle」，最后便是「句柄」。在「归档」，可以查看这里所有的文章；在「句柄」则可以查看技术性文章。当然，「句柄」的更新频率在当下会很低。</p><p>此外，jsdelivr正式被污染了，意味着本博客访问速度会变得较慢，在以后的某天会实施措施。</p><p>最后，希望我能获得某种真正的，「指引」。</p><p>草稿 二〇二二年三月廿二日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>A Simple Smart Home Practice</title>
    <link href="https://numb.tech/2021/12/28/A-simple-smart-home-practice/"/>
    <id>https://numb.tech/2021/12/28/A-simple-smart-home-practice/</id>
    <published>2021-12-28T14:02:15.000Z</published>
    <updated>2025-01-10T13:44:10.097Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><blockquote><p>Hey Siri,turn on my doge light and switch it to 100 percent.</p><p>Hey Siri,help me disconnect the power pls.</p><p><strong>Mirror mirror</strong> tell me, who is the <strong>most beautiful</strong> in the world?</p></blockquote><p>It’s been a really long time since I wrote my last technical article.I graduated successfully with my graduation project 《The design and implementation of the Raspberry Pi and MagicMirror based daily intelligent helper》.As for that project,the abstract of my paper says so:</p><blockquote><p>With the continuous development of society and technology, more and<br>more new items are getting involved in people’s family life. Under the<br>continuous leadership of national policies, the smart home industry is<br>developing strongly. However, the high price of smart devices and the<br>complicated technical details of them also make the threshold of smart home<br>rise.</p><p>This paper first explores the development status of the smart home<br>industry and proposes an innovative and practical way to implement a daily<br>smart assistant that transforms existing devices on its basis; and describes<br>the corresponding feasibility and requirement analysis; finally, it introduces<br>the related technology and development process in detail.</p><p>This project is rooted in the Raspberry Pi platform, combined with the <em>MagicMirror</em> framework, which is currently open source, with a large number of users and a good developer environment, supplemented by various hardware devices, to design and make a low-cost, low-threshold, low-power daily intelligent assistant.</p></blockquote><p>But today Im goona talk about two other smart home scenarios:</p><h1 id="Getting-Started"><a href="#Getting-Started" class="headerlink" title="Getting Started"></a>Getting Started</h1><p>Note:This article just provides a general idea of smart home practice that everybody could afford and does not involve any actual coding part.It is quite friendly to non-specialists.So just take your first step and enjoy it!</p><h2 id="Introduction"><a href="#Introduction" class="headerlink" title="Introduction"></a>Introduction</h2><ul><li><p><u>Scenario 1</u>: As an OCD sufferer,i am ALWAYS aware of the power condition of all the outlets in my house,especially the chargers.When the battery of various devices is charged to 100%,i always want to unplug it manually.</p></li><li><p><u>Scenario 2</u>: When your room doesn’t equip with a bedside light switch,all you can do is turn off the light switch by the door then reach your bed in the dark SADLY.</p></li></ul><p>As a developer or an internet explorer you should always believe in that <em>science and technology is the first productive force</em>. Without further ado,let’s move on.</p><h2 id="Requirements"><a href="#Requirements" class="headerlink" title="Requirements"></a>Requirements</h2><h3 id="Hardwares"><a href="#Hardwares" class="headerlink" title="Hardwares"></a>Hardwares</h3><p>I use iOS devices,so i chose <em>works with Apple HomeKit</em> devices.</p><ul><li><p>Yeelight smart LED filament bulb(IEEE 802.11 b/g/n 2.4GHz)</p></li><li><p>DoHome smart outlet(IEEE 802.11 b/g/n 2.4GHz)</p></li><li><p>A Cute puppy(BY FEELING LONG HAIR DOG LAMP gift for my girlfriend lol)</p></li></ul><h3 id="Operating-Environment"><a href="#Operating-Environment" class="headerlink" title="Operating Environment"></a>Operating Environment</h3><ul><li><p>iOS 15.1</p></li><li><p>Apple HomeKit</p></li><li><p>iOS Shortcuts</p></li><li><p>IEEE 802.11 b/g/n 2.4GHz WLAN</p></li></ul><h3 id="Installation-Configuration"><a href="#Installation-Configuration" class="headerlink" title="Installation/Configuration"></a>Installation/Configuration</h3><p>Ensure the network is running at 2.4GHz and <strong>Take relevant safety precautions.</strong> Such as strong passcodes or MAC address whitelist or disable public network access.</p><h4 id="For-Scenario-1"><a href="#For-Scenario-1" class="headerlink" title="For Scenario 1:"></a>For Scenario 1:</h4><ul><li><p>Simply power up the smart outlet.</p></li><li><p>Download DoHome app on your iOS devices.</p></li><li><p>Initialize the outlet according to DoHome app guide and add it to Apple Home.</p></li><li><p>Open Shortcuts app,tap <em>Automation</em>,tap <em>+</em>,press <em>Create Personal Automation</em>,swipe down and tap <em>Battery Level—–When Battery Level Equals 100%—–Next—–Add Action—–serch Home—–control–outlet’s name—–Selected—–Turn off—–done—–Unselect Ask Before Running</em> <strong>DONE!</strong></p></li></ul><h4 id="For-Scenario-2"><a href="#For-Scenario-2" class="headerlink" title="For Scenario 2"></a>For Scenario 2</h4><ul><li><p>Simply put the bulb into the lamp holder and power it up.</p></li><li><p>Download Yeelight app on your iOS devices.</p></li><li><p>Initialize the bulb according to Yeelight app guide and add it to Apple Home.</p></li></ul><h4 id="Demo"><a href="#Demo" class="headerlink" title="Demo"></a>Demo</h4><p>「Hey Siri, turn on my doge light」:</p><div style="position:relative; padding-bottom:75%; width:100%; height:0">    <iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=892655219&bvid=BV1bP4y1J7up&cid=471543323&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" style="position:absolute; height: 100%; width: 100%;"></iframe></div>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="handle" scheme="https://numb.tech/categories/handle/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>喀纳斯</title>
    <link href="https://numb.tech/2021/10/29/emostop/"/>
    <id>https://numb.tech/2021/10/29/emostop/</id>
    <published>2021-10-29T14:40:42.000Z</published>
    <updated>2022-03-23T10:04:08.059Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天是十月廿九日，这里难得的出太阳了。今天不想工作，也不想学习。屏幕解锁后发现昨晚没有完成充电，好在工作也不多，就给了磨洋工正大光明的借口。罢了，写博客罢。</p><p>最近的牢骚多了很多。但是「闲言流语不能帮助任何人。那写博客也算是闲言流语吗？我想是的，但又不太一样。博客的每一篇闲语都有标题，而标题是要想的」。这是博客中的闲语比评论区的牢骚更好的地方。</p><p>在此地工作已有一月，其实根本算不上「入职」，或许是「供职」。目前的状态似乎与预想不太一致。「天气不似预期」但更没有再抱怨任何的理由，因为「必须接受结束，必须接受是在这里，而不是在别的任何地方，是在做这个而不是别的什么事情，现在，永远，永远……必须接受这份生活，唯它而已。」</p><p>这是我第一次工作。省级机关的职能部门，工作远没有想象中的那么轻松，虽说不涉及太深入的专业知识，但事务确是繁杂的。但繁杂远非繁忙，更非「压榨」。事实上，只有一天加班到17:30，而这一周我也屡次在9：05后就座。但长时间的通勤以及不间断的事务仍让我感到疲累。</p><p>其实也说不上「身心俱疲」，在早晨和夜里我仍有充足的时间去复习，基本可以做到一天一套真题。好景不长，随着「学徒之心」逐渐消退，我的意志也逐渐消磨。我不再早起，每天都让闹钟在7.30响起；我也不再晚间学习，似乎又回到了一个月前。我用工作带来的倦意做挡箭牌，饮鸩止渴罢。</p><p>我的情绪变得不稳定起来，我又开始自言自语。在情绪稳定时还能做题学习，一旦心中泛起波澜，就会进入到「奶头乐」的循环以期转移视线。日复一日，我终于还是落入了过去是那么嗤之以鼻的「监视资本主义」陷阱。</p><p>我渴望像「李如一、Mag Mell」等前辈一样，他们在「<a href="https://eatradish.github.io/let-fuck-the-evil-century">恶世纪</a>」中是那么的与众不同，在他们的文字中我真切的感受到人性光辉。价值观的输出向来是一件难事。我想我不能将所有的失败、沮丧和一切消极归因于消费主义，像「Mag Mell」一样，我正「在生活中迷失，被常年累积以来的虚无、盲目、失败，加上消费主义对于我的异化，使我失明。昼夜颠倒，人魂出离。」</p><p>但基调不变也不能变：「在颓败氛围同时势，仍然保持美态咁解。」这也正是这篇博客存在的意义，我正尝试振作自己。</p><p>当然，也不全是坏事。父亲的手术还算顺利，这在相当程度上带来了慰藉。<br>现在是周五的16:55:47，我要去到「喀纳斯」了，希望你也是。<br>周末愉快。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>衰老</title>
    <link href="https://numb.tech/2021/08/17/senescence/"/>
    <id>https://numb.tech/2021/08/17/senescence/</id>
    <published>2021-08-17T12:52:27.000Z</published>
    <updated>2021-08-17T14:31:40.639Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>本文题「衰老」取自Andre Gorz的《衰老》。正如译者袁筱一女士所言，「没有读过他的作品，甚至没有听过他的名。零星的资料告诉我，他是一个出色的记者，法国政论性刊物《新观察家》的“创建者”之一。」在豆瓣简单检索后并未发现书名一致的书籍，故无法用写作的第一语言标注。</p><p>时年二十三周岁整，在我人生的前二十三年，我一直自诩，或者说是在内心里标榜自己「非池中之物」，这个表述的作用范围并非普世的价值判断。不去探讨这个命题在现阶段或是在以后的任何时刻成立，就今天或者说是就现在的情况来看，我正在「衰老」，事实上这是一句废话，不过这令我欣喜。</p><blockquote><p>放弃德勒兹-伽塔利后来所谓的“欲望的无休无止”以及乔治，巴塔耶所谓的“可能性无处不在”，这种放弃只有通过对于所有限定的根本拒绝才能够达及：想要什么也不是的愿望与想要成为一切的愿望彼此混淆。在《衰老》的结尾，是这样一段自我勉励：“必须接受结束，必须接受是在这里，而不是在别的任何地方，是在做这个而不是别的什么事情，现在，永远，永远……必须接受这份生活，唯它而已。”</p></blockquote><p>我想这确是值得欣喜的，在过去或许从未或是极少有过物质生活的窘境，总是给自己制造逃避现实的「法拉第笼」，原本以为学生生涯结束会带来转机，但实际情况并非如此。</p><blockquote><p>用整体性的视角观察当代社会、技术文化以及商业风景，对抗消费主义导向的论述，强调对技术与艺术的敏锐感受力、以及精神与肉体上的强健。</p></blockquote><p>对技术与艺术的敏锐感受力、以及精神与肉体上的强健。是时候了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
